<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade#"
     xml:base="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owlapi="http://www.semanticweb.org/owlapi#"
     xmlns:cpannotationschema="http://www.ontologydesignpatterns.org/schemas/cpannotationschema.owl#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade">
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.org/spar/literal"/>
        <dc:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/ecodigit/workspace/master/ontology/grade/0.02/diagram.png"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGrade -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGrade">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2010/06/literalreification/hasLiteral"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
        <cpannotationschema:isSpecializationOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2010/06/literalreification/hasLiteral"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un voto a qualsiasi cosa valutabile su una scala di valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates a grade to anything evaluable on a grading scale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha voto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has grade</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGradingScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGradingScale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa il voto alla relativa scala di valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates the grade with its grading scale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scala di valutazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has grading scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMaximumGrade -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMaximumGrade">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGrade"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una scala di valutazione con il suo voto massimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates a grading scale with its maximum grade.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha voto massimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has maximum grade</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMinimumGrade -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMinimumGrade">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGrade"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associata una scala di valutazione al suo voto minimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associated a grading scale to its minimum grade.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha voto minimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has minimum grade</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/isGreaterThan -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/isGreaterThan">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione il letterale reificato con un altro che ha un valore letterale maggiore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the reified literal to another one that has a greater literal value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is greater than</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è più grande di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/literalValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/literalValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2010/06/literalreification/hasLiteralValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore letterale associato alla reificazione letterale. È una specializzazione del &apos;litre:hasLiteralValue&apos; del pattern &apos;Literal Reification&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the literal value associate to the literal reification. It is a specialization of the &apos;litre:hasLiteralValue&apos; of the &apos;Literal Reification&apos; pattern.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Literal value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore letterale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGradingScale"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una valutazione espressa da numeri o lettere di una certa scala di valutazione. Un voto, infatti, è necessariamente associato alla sua scala di valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an evaluation expressed by numbers or letters of a certain grading scale. In fact, a grade is necessarily associated to its grading scale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grade</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Voto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/GradingScale">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMaximumGrade"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasMinimumGrade"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/hasGrade"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/Grade"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a certain grading scale, to which a grade necessarily refers, with at least a minimum and a maximum value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una certa scala di valutazione, alla quale si riferisce necessariamente un voto, con almeno un valore minimo e uno massimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grading scale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala di valutazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/LiteralReification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2010/06/literalreification/Literal"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade/literalValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <cpannotationschema:isSpecializationOf rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2010/06/literalreification/Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the reification of literal values by specializing the &apos;litre:Literal&apos; class of the &apos;Literal Reification&apos; pattern.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la reificazione di valori letterali specializzando la classe &apos;litre:Literal&apos; del pattern &apos;Literal Reification&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/ecodigit/ontology/grade"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Literal Reification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Reificazione di valori letterali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

